{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mis on see, mida taimed joovad, et kasvada?","hints":[{"text":"💧 Sa tunned mind, kui vihma sajab."},{"text":"🌱 Taimed vajavad mind väga."},{"text":"🚰 Tavaliselt tuleb minuga kraanist."}],"options":[{"label":"Päike","isCorrect":false},{"label":"Muld","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on sageli roheline värv ja ma kasvan taime küljes. Ma püüan päikest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌳 Ma katan puid suvel."},{"text":"🍂 Sügisel muutun värvi ja langen maha."},{"text":"☀️ Aitan taimel päikesevalgust toiduks muuta."}],"options":[{"label":"Juur","isCorrect":false},{"label":"Õis","isCorrect":false},{"label":"Leht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌿"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen puu, mis annab ümaraid, sageli punaseid või rohelisi vilju, mida on hea süüa. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🍎 Minu viljad on magusad ja tervislikud."},{"text":"🧺 Minu vilju korjatakse sügisel."},{"text":"🍏 Mind on mainitud muinasjuttudes."}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"Pirnipuu","isCorrect":false},{"label":"Õunapuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌳"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Ma olen pikk taim suure kollase õiega, mis pöörab oma pea päikese poole. Minu seemnetest saab õli. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌻 Minu õis on väga suur ja erekollane."},{"text":"☀️ Ma armastan väga päikest."},{"text":"🐦 Minu seemneid söövad linnud."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Tulbi","isCorrect":false},{"label":"Päevalill","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌼"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Ma elan maa all ja hoian taime paigal. Ma joon mullast vett ja toitaineid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🌍 Ma olen tavaliselt peidus."},{"text":"💪 Hoian taime tugevalt kinni."},{"text":"🥕 Mõned minust, nagu porgand, on head süüa."}],"options":[{"label":"Vars","isCorrect":false},{"label":"Vili","isCorrect":false},{"label":"Juur","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"🌱"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Ma olen inimese parim sõber, mulle meeldib saba liputada ja palliga mängida. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👋 Inimesed peavad mind sageli kodus"},{"text":"🦴 Mulle meeldib konti närida"},{"text":"🐕 Ma teen \"auh-auh\" häält"}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Lõvi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF5733","category":"animal","icon":"🐾"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma ronin puude otsas, jahin hiiri ja mul on teravad küüned. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐱 Mulle meeldib nurru lüüa"},{"text":"🎣 Ma mängin lõngakeradega"},{"text":"🐈 Ma teen \"mjäu\" häält"}],"options":[{"label":"Koer","isCorrect":false},{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Orav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF33FF57","category":"animal","icon":"🐅"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Ma olen maailma suurim maismaal elav loom, mul on pikk londi ja suured kõrvad. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐘 Ma elan Aafrikas ja Aasias"},{"text":"🌳 Mulle meeldib puulehti süüa oma londi abil"},{"text":"🐘 Mu nina on väga pikk ja painduv"}],"options":[{"label":"Kaamel","isCorrect":false},{"label":"Ninasarvik","isCorrect":false},{"label":"ElevandT","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF337AFF","category":"animal","icon":"🦁"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma olen maailma pikima kaelaga loom ja söön lehti kõrgete puude latvadest. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🦒 Mu karvkate on laiguline"},{"text":"🌳 Elan savannis ja söön akatsiapuid"},{"text":"🦵 Mu jalad on ka väga pikad"}],"options":[{"label":"Sebra","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF33A1","category":"animal","icon":"🐎"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma elan väga külmas kohas, kõnnin kohmakalt, aga ujun vees nagu torpeedo. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🐧 Mul on tiivad, aga ma ei lenda"},{"text":"🧊 Elan Antarktikas ja söön kala"},{"text":"❄️ Mu keha on must-valge ja püstine"}],"options":[{"label":"Hüljes","isCorrect":false},{"label":"Pingviin","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA133FF","category":"animal","icon":"🦍"}}]}